\exptitle{Шнур и труба}

\begin{wrapfigure}{r}{5cm}
    \vspace{-1cm}
    \centering
    \begin{tikzpicture}
        \draw[thin] (0, 0) coordinate (o) circle (1);
        \draw[very thick] (1, -2) -- (1, 0) arc (0:90:1) -- (-2, 1);
		\draw[dashed] (o) -- (1, 0) coordinate (a);
		\draw[dashed] (o) -- (0, 1) coordinate (b);
        \pic[pic text = $\varphi$, draw = blue, angle eccentricity = 1.8, angle radius = 0.3cm]
            {angle = a--o--b};
	\end{tikzpicture}
\end{wrapfigure}

Теоретически выведите связь между силами, приложенными к концам шнура, когда он начинает проскальзывать,
и углом намотки $\varphi$. С помощью этого определите коэффициент трения между шнуром и трубой $\mu$.

\medskip

\expequipment{шнур, нитки, 2 груза равной массы, скотч, миллиметровая бумага, труба}
